[藍媒] 【強積金】MPF戶口20年滾存逾120萬 MPF贏家授3大心得

藍媒醬汁

https://inews.hket.com/article/2817078?fbclid=IwAR3eShb4_29vA6xqa6PT3Hg4WBAsuoPeRTNPCLR3pwd1R0sDMneChcS_V4M

原文:
2000年12月1日，強積金（MPF）制度實施，今天（2020年12月1日）剛好20年！據積金局數據，截至2019年12月底，全港有1010萬個MPF帳戶，當中累積到100萬元以上的MPF帳戶有6.29萬個。早前《iMoney》訪問了一位打工仔，他憑着積極投資MPF，20年下來累積到123.6萬元MPF資產，他管理MPF的心得值得參考。今年59歲、半退休的中產人士阿健，供了20年MPF，戶口總值達123.6萬元，他說自己從未進行自願性供款，100萬元MPF資產全憑投資回報滾存而來。他自2000年開始供MPF以來，已100%投資港股基金，去年起則100%轉到中國股票基金，皆因他去年6月見到香港社會動盪，相信港股會受壓，便搬到中國市場，「因為我對中國市場好有信心，結果今年回報非常好，好有驚喜！大約升了20多萬元。」

找笑點

20年供咗成百萬, 賺得果廿萬, 就出嚟教人點投資MPF

先賺得20%

連登仔屌開嘅儲蓄保仲高回報過佢

帳面賺少少 不過通賬輸足20年

一年都20。。

投資專家...😂😂 all in ARK 啲 ETF 好過啦。

開戶至今 293,075.02
年初至今 242,421.45
哂左19年時間

剪指甲啦屌

係咪搞撚笑?
我今年9月做左次集中強積金帳戶去一間新開既
過左3個月都已經接近20%升幅啦..
不過無計過去十年輸通帳既紀錄囉

1.MPF Contribution Account (Current Employment)
Date of Inception: 01-Nov-2015
Account Return^: 47.80%
5年多一個月, 47%

2.MPF Personal Account
Date of Inception: 24-Jun-2010
Account Return^: 66.08%
10年半, 66%

19年黎得4萬

1.MPF Contribution Account (Current Employment)
Date of Inception: 01-Nov-2015
Account Return^: 47.80%
5年多一個月, 47%

2.MPF Personal Account
Date of Inception: 24-Jun-2010
Account Return^: 66.08%
10年半, 66%

求其一個都贏佢
我第二個跑輸, 係因為頭果幾年仲幫襯中港, 而且仲未整合晒
這就是支持邪惡美帝既下場
第一個, 佢1/4時間, 仲要跑贏佢一倍

年頭轉曬北美 已經30%up

用excel計左, 佢年報1%
仲係度教人

今日岩岩小米又集資, 無呢d傻閪比強国吸血
強国邊有咁多錢洗

唔洗食00-09年果10年已經會比佢好好多。

正如果10年玩美股同之後果10年先玩都唔同感受。

咪即係MPF廢囉

呢篇野睇到兩樣野

藍媒奶共加水平低

條友二十年MPF回報低。仲以為自己好叻 典型無腦藍尸以為自己醒

其實主為果10年係投資界迷失10年，
當然MPF 係廢。

其實我第一個戶口個表現先準
一開始已經幫襯邪惡美帝
平均一年7.5%回報(我睇過晒咁多計劃, 我呢個排第二個, 第一果個係萬通+美帝既組合)

反而第二果個, 因為無整合, 加上比港女強国影響先差咁多
但佢明白悟已往之不諫, 之來者之可追, 後來加入埋邪惡美帝份子

萬通萬全美國股票基金
累計回報 同類資產類別 每年平均收益
10年 +272.18% +197.23% +14.04%

如果用萬通, 我每年多差不多2%回報

如果用6年時間來講, 每年多2%回報, 設本金為40個
=40*(1.02^6)=45
咁樣就多左5萬

淨係計十年
文章中本金94萬, 變成123萬

如果用萬通, 十年已經=279萬
佢無20年數據, 我估大概變成6百萬左右啦

123 VS 600萬, 愛国果然是最好的

20年嚟香港樓價升左幾多？

攞唔出黎 把撚？

多左00-09果10年， 個數大機會都係279萬。

好意思出黎教人？

唔會啦
呢幾年美帝表現較差, , 都唔會唔變啦

係， 我覆完諗返供多10年， 個數會加多d, 你啱。

用精神勝利法操控一個人實在冇得輸

佢all in大劣國，未負錢已經好夠運

贏家

十年磨一點

平均每年1%回報既贏家

條友係咪佢上年先轉去hsbc炸
玩左20年條數邊會係咁

係八成人蝕緊錢嘅時候的確係幾好嘅回報

有冇咁多人蝕錢

唔怪得強国無限金錢 有班水魚無限吸血

這些專家吃屎吧.JPG

我供左就黎6年都已經36%
中間有段時間仲係是但放組合
係呢一年先係放多左去北美

宜家係8020 Config

人地轉個倉姐
成班都唔知有咩好笑

1.MPF Contribution Account (Current Employment)
Date of Inception: 01-Nov-2015
Account Return^: 47.80%

2.MPF Personal Account
Date of Inception: 24-Jun-2010
Account Return^: 66.08%

我弱智架喎
都無蝕啦

100萬元MPF資產全憑投資回報滾存而來

不過係可見將來

強国要填氹
美帝科技火車頭

中港長遠繼續陰跌
美帝就比人日日話好大個科技泡沫

10年前，將供款50萬用來買樓，而家已經退緊休日日換囡住千萬豪宅

供落mpf，屌，龍床棺材房都買唔起，租劏房孤獨一生

20 年通脹 20%

Aia 隻中港基金好撚勁
年頭計到今日3x%回報
北美都唔夠高

分分鐘最後一年輸晒

6 年All in 美股

中產……………？！

邊間可以咁樣自選？

美股熔斷個次 我輸左>25%

依家追番仲贏突

嗰6千幾蚊係咩意思

美股近歷史高位仲應唔應該轉多啲做美股

呢間好似HSBC

HSBC

大貓囉，不嬲都有兩個揀

成球野自己滾廿年先得20%都出黎吹奏

剩返轉唔到掛，以前係北美， 我後尾先轉去自選

畀你睇埋入面有咩

所謂自選都係佢幫你揀好？

我見大貓個北美都係呢堆
利申:用緊
唔覺可以自選

不嬲架啦，強姦金呀嘛，管理費呀嘛

自選=買VOO

留名學野

轉咗保守幾耐？

壞腦藍絲中算好啦，幾多支持大劣国血本無歸

10月頭，等緊美國大選出結果再睇定d
放個時每單位30.9, 而家32

無蝕唔是算好喇咩？

我今年年頭到而家都賺左4萬
都唔敢話教人
大把勁人啦

有得揀揀祖國哩隻基金，三個月、六個月、一年至五年全部第一：

好似係今年暴升救左佢？ ..我有冇理解錯

有得買tsla

想轉

樓上六年已經1倍

公道講句 係19年

日日炒上炒落

連mpf都攞出黎打飛機 你就知差唔多係時候收割

巴打呢隻係邊間

Tsla長遠睇6000

如果強迫金可以all in....

其實mpf係坐艇40-45年投資，前廿年戇鳩鳩都有後廿年追返既

我十年都賺咗五成
就嚟過一百萬
120萬好多咩仲要廿年

放保險都多過佢啦

自選好撚勁

係咁破頂好想追又唔敢追

但係選左支股就永世追唔返囉

你係唔係中国人

將來就算港女1萬5，上證2千，你都要支持国家
你係唔係中国人

好多高手 如果人人都咁仲有冇人屌強姦金

真心好戇鳩
不如買保通脹基金
隨時月“賺”仲多

一句講晒
mpf=政府“合法”打劫市民

強姦冇得選擇 , 如果有得市場自由買賣 唔止幾十個啦

人人都咁都係會屌強姦金不如拎黎比人炒股票

佢冇講過廿年都係用緊圖中既mpf

支那豬？我冇福氣做支那豬喎，港囡就預左同支證一鳩樣萬年橫行架啦
唔明咩？打開個圖用隻豬眼睇下支證啦，心跳都勁過佢

一百萬賺廿萬，死撚左佢啦

就係個場大把哩D ON鳩，支那先有血吸，唔係死撚左十世啦，你望下都知大把白痴走去買支股就知啦

淨睇圖，佢賺果 20 幾萬全部都係今年賺既

今年狗屎撞棍撞中就認屎認屁

利申我自己既 MPF 都有 120 萬

佢點睇都係岩岩整合去hsbc wo

每月max $3000, 20年最多咪72萬
再當佢一開始唔係供max, 打個7折, 本金50萬計

其實唔算好差

好多公司會因應你係間公司既年資，幫你做自顧供款
而家我自己強制供 $1500 冇做自願，但公司強制加自願供款每月係大約供 $5,500

依家財經台咁撚低質既
喂 依家講緊20年mpf 100萬 , 平均每年供5萬 ,
再除以0.1 , 平均每個月4萬蚊糧
多過你地好多啦下話
假設20年前人工低d , 依家佢人工一定超過4萬

呢個數擺明佢呢一兩年先整合落去既機會仲大
都唔知你地笑緊咩

點睇佢都唔係, 真係當佢今年賺20萬, 之前19年賺得5萬咩

佢講到過去20年放港股, 睇返數據是但一隻mpf港股基金都唔會令佢賺得5萬咁少

過去20年已100%投資港股基金，去年起則100%轉到中國股票基金

淨係睇佢呢度就已經知唔會賺得少啦, 個個真係咁傻以為個本係一百萬

你都幾九唔搭八，一路講緊佢好撚自豪畀人報導賺廿幾%，賺廿幾萬呀嘛，你同我講佢人工同月供幾多把撚咩傻屌